\documentclass{beamer}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{beamerthemesplit} % new 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabularx} % in the preamble
\usepackage{listings}
\usetheme{Warsaw}
\begin{document}
\lstset{
	tabsize=4,
	language=Java,
        basicstyle=\scriptsize,
        columns=fixed,
        extendedchars=true,
        breaklines=true,
		frame=single,
        showtabs=false,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        identifierstyle=\ttfamily,
        keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
        commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
        stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
        numbers=left, 
        numberstyle=\tiny,
        xleftmargin=\parindent
}


\title{Java avancé} 
\author{Olivier Levitt} 


\date{Contenu de cette formation
:\\\url{https://bitbucket.org/olevitt/formations}}
\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
  \frametitle{Sommaire}
  \tiny{\tableofcontents[currentsection]}
  \end{frame}
}

\frame{
\titlepage
\begin{center}
\end{center}
} 

\frame{\frametitle{Sommaire}\tableofcontents} 
 
\section{Présentation et objectifs}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Objectif du TP}
Ecrire une bibliothèque de parsing CSV
\begin{itemize}
  \item Réutilisable
  \item 100\% dynamique
  \item Mapping automatique
  \item Validation des données
  \item Multithreadé
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Jeu d'essai}
individu.csv
\begin{lstlisting}
nom;prenom;date_naissance;email
bob;john;26/02/1990;toto@email.com
bob;bobette;01/01/1970;bobette@email.com
john;johnette;01/01/2000;johnette@invalid@com
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
public class Individu {
    private String nom;
    private String prenom;
    private Date dateNaissance;
    private String email;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{TP, setup}
\begin{itemize}
  \item git clone https://olevitt@bitbucket.org/olevitt/formations.git
  \item Import as maven project (advanced, name-template)
  \item Java-avance/TP/setup (et Java-avance/TP/correction)
  \item Projet library et client
  \item Parcourir le code
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Types paramétrés}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Types paramétrés, principe}
\begin{itemize}
  \item Since java 1.5 ?
  \item Interface List<T>
  \item Multiparamètres
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Types paramétrés, TP}
\begin{itemize}
  \item Rendre générique CSVParser
\end{itemize}
\end{frame}
\section{Introspection}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Introspection, principe}
\begin{itemize}
  \item Besoin d'automatisation
  \item Comment manipuler les champs ?
  \item L'objet Class
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Introspection, utilisation}
Etape 1 : récupération de l'objet Class
\begin{lstlisting}
Individu.class;
monIndividu.getClass();
Class.forName("full.qualified.package.name.Individu");
-----
getClass().getTypeParameters()[0].getGenericDeclaration()
\end{lstlisting}
Etape 2 : ???\\
Etape 3 : Profit
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Introspection, exemples}
\begin{lstlisting}
Individu.class;
monIndividu.getClass();
Class.forName("full.qualified.package.name.Individu");
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Introspection, TP}
\begin{itemize}
  \item Lister les champs de la classe T
  \item Instancier à la volée des instances de T
  \item Mapper les champs ``simples''
\end{itemize}
\end{frame}
\section{Annotations}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Annotations, principe}
\begin{itemize}
  \item Métadonnées
  \item Marqueurs
  \item Frameworks
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Annotations, utilisations classiques}
\begin{lstlisting}
Jersey
Hibernate
Spring ...
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Ma première annotation}
\begin{lstlisting}
@Retention(RetentionPolicy.RUNTIME)
@Target(value={ElementType.FIELD})
public @interface ChampCSV {
	public String name() default "";
}
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Manipulation au runtime}
\begin{lstlisting}
Class clazz = whatever.getClass();
\end{lstlisting}
\end{frame}
\section{Multithreading}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Pourquoi tant de haine ?}
\begin{itemize}
  \item Parallèliser les traitements
  \item Adieu la simplicité
  \item Bonjour la puissance
  \item Déterminisme ?
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Mon premier Thread}
L'interface Runnable
\begin{lstlisting}
public interface Runnable {
    public void run() {
    
    }
}
\end{lstlisting}
Mon premier Thread
\begin{lstlisting}
Thread thread = new Thread(new Runnable() {
    public void run() {
        //whatever
    }
}
thread.start();
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Quelques infos}
\begin{lstlisting}
Thread.sleep(1000*60);
Thread.currentThread();
System.out.println(Thread.currentThread());
//Thread[Thread-0,5,main]
//Thread[name,priority,group]
thread.join();
\end{lstlisting}
Plot twist :
\begin{lstlisting}
wait();
notify();
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Organisation du boulot}
Queues \ldots
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Stay (thread-)safe !}

\end{frame}

\section{Méthodes object}

\section{Java 8}


\end{document}


